10月6日 星期日 14:00 銅鑼灣崇光百貨外起步 + 維園集會

10月6日 星期日 14:00 銅鑼灣崇光百貨外起步 + 維園集會

網民籲今上街 護記者 反警暴

【本報訊】《蒙面法》未有嚇退香港人，民間自發行動陸續有來。警方9.29在灣仔謀殺式槍傷一名印尼女記者，引發民憤，網民發起今日在維園集會，追究警暴。網民亦呼籲今日全民戴口罩，參與「反緊急法百萬遊行」。

相關新聞：十八鄉委會深夜「大裝修」

律師：中槍記者視力無改善

本地印尼語傳媒SUARA女記者Veby Mega Indah 9.29在港鐵灣仔站外行人天橋進行直播採訪時，被數米外的防暴警員開槍擊中右眼，其代表律師早前表示，醫生告知Indah右眼視力將永久受損。Indah昨日再次透過代表律師表示，留意到一些有關她傷勢的評論，包括視力有改善，但有關評論是錯誤的，而且對事情沒有幫助。

律師指，Indah祈求沒有其他人會再受同樣的傷害，她知道很多人關心她的傷勢，對此表示感謝。當她想再發放有關自己傷勢的最新情況時，會再透過代表律師發放。她指，在現時特別艱難的時刻，她從個人信念得到很大慰藉，這段時間她一直想念香港人及其他記者，以勇氣及決心令公眾知道正在發生甚麼事。

為了討回公道，民間發起今日下午在維園舉行「追究警暴 守護記者」和平宗教集會，要求政府立即起訴開槍警察。網民亦計劃今日舉行「反緊急法百萬遊行」，由銅鑼灣崇光百貨外起步，向《緊急法》說不。

國際志願組織「人權觀察」批評，港府引用《緊急法》制訂《蒙面法》是對和平集會權利的不合比例限制。人權觀察中國部高級研究員王松蓮指出，廣泛的蒙面禁令似乎旨在阻嚇抗議，而非發揮必要的執法功能，香港政府應當維護而不是侵害人權。香港當局不願對抗議期間過度使用警察武力問題進行獨立調查，反而進一步限制抗議活動，可能導致緊張情勢更加惡化。

上一則
上一則
777閉門扮聆聽 轉頭立惡法

下一則
下一則
李家超稱警有編號「冇咗特權」

十八鄉委會深夜「大裝修」
港九快閃堵路 水炮車旺角戒備
小店擺口罩公仔抗惡法
百人摺紙鶴撐中槍學生
警拘中槍少年 指暴動襲警
防暴持槍闖醫院 醫生轟衰過戰地
切線爭執 司機撞人舞伸縮棍
旅行社店東圖斬人遭「私了」
消防內部通告：暴徒都要救
「蒙面法 唔民主」小孩子 大抗爭
#MaskChallengeforHongKong網友自拍抗惡法
停業掀恐慌 超市糧食掃光
二十商場「罷市」七大學停課
港鐵全停 市民轟刻意製不便
青馬橋三車撞 入機場塞爆
中資行、美心、優品360成目標
南亞賊趁火打劫偷酒
市民怕擠提 撳錢排長龍
連登文宣解釋針對商戶
777閉門扮聆聽 轉頭立惡法
李家超稱警有編號「冇咗特權」
市民寸「不如戒嚴」鄭若驊：有考慮
抗爭浪潮最年輕被告 12歲仔控刑毀
泛民申覆核蒙面法 今早開庭審理
郭榮鏗轟褫奪立會權力
被捕男投訴警濫暴 拖半日送院
無證防暴向獨媒記者噴椒壓頸
和理非派傳單「我哋唔會屈服」
共和黨員促美懲林鄭團隊
官媒︰打掉暴徒心理保護傘
柯文哲︰港府息民怨「不要蒙眼」
校長批評教局 無提學生自保方法
何傳耀留學籍「絕不離健仔而去」
梁繼平：須避免陷派系鬥爭
何偉航無懼遇襲堅持出戰
泛民阻19「白區」自動當選
Vans設計比賽 DQ反送中鞋
Formula E突取消香港站
無懼惡法 港人蒙面上街

推呀

一陣見

sogo開唔開?

部分和理非未必肯出

為了討回公道，民間發起今日下午在維園舉行「追究警暴 守護記者」和平宗教集會，要求政府立即起訴開槍警察。網民亦計劃今日舉行「反緊急法百萬遊行」，由銅鑼灣崇光百貨外起步，向《緊急法》說不。

追究警暴 守護記者集會
今日 14:00
銅鑼灣維園

反緊急法百萬遊行
今日 14:00
銅鑼灣崇光百貨外

極高危
九龍路線途經五間狗屋 手足自行判斷 尊重前線決定，但係留意返路線安全同撤退策略

加油

就出發